DB_NAME = 'quiz_bot.db'
API_TOKEN = 'insert your bot token'

quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения дробных чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения строк?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения естественных чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какими символами в Python обозначается массив?',
        'options': ['()', '[]', '<>', '{}'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какими символами в Python обозначается словарь?',
        'options': ['()', '[]', '<>', '{}'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какими символами в Python обозначается кортеж?',
        'options': ['()', '[]', '<>', '{}'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какого из этих операторов НЕ существует?',
        'options': ['+=', '*=', '^=', '/='],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Сколько значений может принимать логический тип данных?',
        'options': ['3', '1', '2', '∞'],
        'correct_option': 2
    },
]
